淡友俠知道青山道神智已亂，富貴夢越做越深，不禁淒然。

這一日將到財經台，淡友俠和同伴要去高爆區拜見撚狗俠和低置區契爺，眼見天色漸黑，離開高爆區尚有六十餘post，要找個地方歇腳。忽聽得低置區中有個孩子的聲音叫道：「大業主，大業主，我已拜了你，怎麼還不給我俄文睇波link？」

眾人一聽，都感奇怪：「怎地有人認得大業主？」走向低置區去看時，只聽得post中有人說道：「你們要說：『願龍巿萬歲，萬歲，萬萬歲！』才有link睇。」

這語音十分熟悉，正是青山道。

淡友俠吃了一驚，隱身樹後，向聲音來處看去，只見青山道坐在一座土墳之上，頭戴高高的紙冠，神色儼然。

七八名鄉下小兒跪在青山道前，亂七八糟的嚷道：「願龍巿萬歲，萬歲，萬萬歲！」一面亂叫，一面跪拜，有的則伸出手來，叫道：「給我link，給我俄文link！」

青山道道：「眾業主平身，朕既興復樓巿，身登大寶，人人皆有封賞。」

墳邊垂首站著一個男子，正是V巴。他身穿淺綠色衣衫，明艷的臉上頗有淒楚憔悴之色，只見他從一部電腦中取出俄文睇波link，分給眾小兒，說道：「大家好乖，明天再來做打手，又有俄文球賽睇！」語間嗚咽，一滴一淚水落入了電腦中。

眾小兒拍手歡呼而去，都道：「假跌唔計，龍巿gogogo！」

淡友俠知道青山道神智已亂，富貴夢越做越深，不禁淒然。

師兄

小弟文學底子不高，請問改編自何處

天龍八部最後一章

慕容復

青山道縮埋咗入老母西?

佢唔會敢入呢類覆
只會係圍爐區同公海口upup

27個正評

青山道扮睇唔到

27個妒忌劏房大業主嘅黑心廢淡係絕望下只有負皮攻擊以慰藉心靈

沒事兒 沒事兒

嬲到面紅耳赤都唔敢出聲

改叫慕容道啦

青山道點解唔入黎負評?

唔係好鍾意逐個post畀負評架咩

啲低置院友都拋棄佢

成日on99去辣火頭又無撚料，仲幾次累到總坨比人撚到仆街 佢地表面死撐佢，心諗條on9又累街坊

等睇割席

本文共有0個低置仔回覆

自此以後，又長久沒有看見青山道。到了年關，低置仔取下cap圖說，「青山道還欠十九條俄文link呢！」到第二年的端午，又說「青山道還欠十九條俄文link呢！」到中秋可是沒有說，再到年關也沒有看見他。

我到現在終於沒有見——大約青山道的確死了。